\documentclass[times, utf8, seminar, numeric]{fer}

\usepackage{booktabs}
\usepackage{listings}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{color, colortbl}
\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage{pgfplots}

\usepackage{multirow}

\usepackage{url}
\def\UrlBreaks{\do/\do-}
\usepackage{breakurl}
\usepackage[breaklinks]{hyperref}

\hypersetup{
	colorlinks,
	linkcolor={black},
	citecolor={black},
	urlcolor={black}
}

\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{lightblue}{rgb}{0.7,0.99,0.99}

\lstdefinestyle{mystyle}{
	frame=single,   
	commentstyle=\color{codegreen},
	keywordstyle=\color{magenta},
	stringstyle=\color{codepurple},
	basicstyle=\ttfamily,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=true,                 
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2
}


\lstset{style=mystyle}

\renewcommand*{\lstlistingname}{Isječak koda}
\renewcommand*\lstlistlistingname{Popis isječaka koda}

\begin{document}
	
	% TODO: Navedite naslov rada.
	\title{Integracija razvojnog sustava ESP32-C3-DevKitM-1 s računalnim oblakom platforme AWS u IoT sustavima}
	
	% TODO: Navedite vaše ime i prezime.
	\author{Jelena Gavran}
	
	% TODO: Navedite ime i prezime mentora.
	\voditelj{prof. dr. sc. Hrvoje Džapo}
	
	\maketitle
	
	\tableofcontents
	
	\begingroup
	\renewcommand*\listfigurename{Popis slika}
	\listoffigures
	%\addcontentsline{toc}{chapter}{\lstlistlistingname}
	%\lstlistoflistings
	%%\listoftables
	\endgroup
	
	
	\include{Uvod}
	\include{ESP32}
	\include{AWS}
	\include{Povezivanje}
	\include{Zakljucak}
	
	
	\bibliography{literatura}
	\bibliographystyle{fer}
	
	\title{Integracija razvojnog sustava ESP32-C3-DevKitM-1 s računalnim oblakom platforme AWS u IoT sustavima}
	\begin{sazetak}
		U ovom radu opisan je postupak integracije razvojnog sustava ESP32-C3-DevKitM-1 s računalnim oblakom platforme AWS. Opisan je sam modul i mogućnosti koje nudi u sklopu Wi-Fi povezivanja. Dan je pregled glavnih funkcionalnosti koje pruža oblak u sustavu AWS za IoT sustave, te su ukratko opisane dodatne dostupne značajke za IoT sustave. Detaljno su opisana moguća programska rješenja za spajanje modula i usluge AWS. Navedena su buduća razmatranja koja bi poboljšala opisane integracije. 
		
		\kljucnerijeci{IoT, ESP32-C3-DevKitM-1, AWS, MQTT, računarstvo u oblaku}
	\end{sazetak}
	
\end{document}
